黨政府：拒簽效忠聲明有8成屬鐵飯碗 包含文職及少數部隊職系

政府稱不理或拒簽聲明公務員中 8成按長期條款聘用

公務員事務局局長聶德權表示，按非公務員條款聘任人員簽署聲明的安排，下月將落實和公布。

聶德權出席立法會一個委員會時表示，所有在去年7月1日或之後加入政府的公務員已經簽署聲明，截至今年3月底，涉及約6500名的公務員。至於在去年7月1日前加入政府的公務員，絕大部分簽妥和交回聲明，涉及約17萬人，截至本月1日，共有129名公務員不理會或者拒絕簽妥交回聲明。

聶德權表示，當中8成是按長期聘用條款聘用，約2成是按試用條款聘用，大部分是文職職系人員，少部分是紀律部隊職系人員，他們所屬部門已經去信要求解釋，並已收到部分人的回覆。

留名睇世界大戰